<help>

<price width='900' height='500' timeout="10">

    <ua>
	<html>
	    <center>
		<h1>
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <center>Ксерокопирование:</center>
		    <br/>
		    односторонняя - 0.25 грн 
		    <br/>
		    двусторонняя - 0.50 грн
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		</h1>
	    </center>
	</html>
    </ua>

    <ru>
	<html>
	    <center>
		<h1>
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <center>Ксерокопіювання:</center>
		    <br/>
		    одностороння - 0.25 грн 
		    <br/>
		    двостороння - 0.50 грн
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		</h1>
	    </center>
	</html>
    </ru>
</price>


<main width='900' height='600' timeout="15">

    <ua>
	<html>
	    <center>
		<h1>
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="xerox">КСЕРОКОПІЮВАННЯ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="print">ДРУК З USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="scan">СКАНУВАННЯ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="payment">ПРИЙОМ ПЛАТЕЖІВ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="catalog">РОЗДРУКУВАННЯ З КАТАЛОГУ</a><br/>
		</h1>
	    </center>
	</html>
    </ua>

    <ru>
	<html>
	    <center>
		<h1>
		    <br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="xerox">КСЕРОКОПИРОВАНИЕ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="print">ПЕЧАТЬ С USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="scan">СКАНИРОВАНИЕ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="payment">ПРИЕМ ПЛАТЕЖЕЙ</a><br/>
		    <br/>
		    <br/>
		    <a href="catalog">РАСПЕЧАТКА ИЗ КАТАЛОГА</a><br/>
		</h1>
	    </center>
	</html>
    </ru>
</main>


<scan width='800' height='400' timeout="15">
    <ua>
	<html>
	    <br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <h1>
	    <center>
	    <a href="scanflash">СКАНУВАННЯ ЗІ ЗБЕРЕЖЕННЯМ НА USB-ФЛЕШЦІ</a><br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <a href="scanemail">СКАНУВАННЯ З ВІДПРАВКОЮ ЕЛЕКТРОННОЮ ПОШТОЮ</a><br/>
	    </center>
	    </h1>
	</html>
    </ua>
    <ru>
	<html>
	    <br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <h1>
	    <center>
	    <a href="scanflash">СКАНИРОВАНИЕ С СОХРАНЕНИЕМ НА USB-ФЛЕШКЕ</a><br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <a href="scanemail">СКАНИРОВАНИЕ С ОТПРАВКОЙ ПО ЭЛЕКТРОННОЙ ПОЧТЕ</a><br/>
	    </center>
	    </h1>
	</html>
    </ru>
</scan>


<print width='800' height='400' timeout="15">
    <ua>
	<html>
	    <br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <h1>
	    <center>
	    <a href="printdoc">ДРУК ДОКУМЕНТІВ З USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <a href="printimg">ДРУК ЗОБРАЖЕНЬ З USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
	    </center>
	    </h1>
	</html>
    </ua>
    <ru>
	<html>
	    <br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <h1>
	    <center>
	    <a href="printdoc">ПЕЧАТЬ ДОКУМЕНТОВ С USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
	    <br/>
	    <br/>
	    <a href="printimg">ПЕЧАТЬ ИЗОБРАЖЕНИЙ С USB-ФЛЕШКИ</a><br/>
	    </center>
	    </h1>
	</html>
    </ru>

</print>


<xerox timeout="60">
    <ua>
	<html>
	<br/>
	<center><h1>КСЕРОКОПІЮВАННЯ</h1></center><br/>
	<br/>
	<h2>Для отримання ксерокопії виконайте наступні дії:</h2>
	<br/>
	<h3>
1. Оберіть функцію «Ксерокопіювання» в головному меню апарата.<br/>
2. Оберіть необхідну опцію – «Одностороння ксерокопія» або «Двостороння ксерокопія».<br/>
3. Якщо розміри оригіналу перевищують розміри аркуша А4 (наприклад, розгортка конспекту або книги), оберіть опцію «Масштабування (А4+)» для зменшення копії документа до розмірів аркуша А4.<br/>
4. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
5. Задайте кількість копій за допомогою кнопок «+» та «-».<br/>
6. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
7. Відкрийте кришку і розташуйте оригінал в лівому верхньому куті лицем донизу.<br/>
8. Закрийте кришку і натисніть кнопку «Копіювати».<br/>
9. При двосторонньому ксерокопіюванні після сканування 1-ої сторони відкрийте кришку, переверніть оригінал на 180 градусів від себе, закрийте кришку і натисніть кнопку «Продовжити».<br/>
10.  Після завершення процесу ксерокопіювання візьміть копію і оригінал документу.<br/>
11.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту», а для продовження ксерокопіювання інших документів натисніть кнопку «Копіювати інший документ».<br/>
12.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню».<br/>
13.  На будь-якому з етапів ксерокопіювання уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
	</h3>
	</html>
    </ua>
    <ru>
	<html>
	<br/>
	<center><h1>КСЕРОКОПИРОВАНИЕ</h1></center><br/>
	<br/>
	<h2>Для получения ксерокопии выполните следующие действия:</h2>
	<br/>
	<h3>
1. Выберите функцию «Ксерокопирование» в главном меню аппарата.<br/>
2. Выберите необходимую опцию - «Односторонняя ксерокопия» или «Двусторонняя ксерокопия».<br/>
3. Если размеры оригинала превышают размеры листа А4 (например, разворот конспекта или книги), выберите опцию «Масштабирование (А4+)» для уменьшения копии документа до размеров листа А4.<br/>
4. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
5. Задайте количество копий с помощью кнопок «+» и «-».<br/>
6. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
7. Откройте крышку и  разместите оригинал в левом верхнем углу лицевой стороной вниз.<br/>
8. Закройте крышку  и нажмите кнопку «Копировать».<br/>
9. При двустороннем ксерокопировании после сканирования 1-й стороны откройте крышку, переверните оригинал на 180 градусов от себя, закройте крышку и нажмите кнопку «Продолжить».<br/>
10.  После завершения процесса ксерокопирования возьмите копию и оригинал документа.<br/>
11.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу», а для продолжения ксерокопирования других документов нажмите кнопу «Копировать другой документ».<br/>
12.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
13.  На любом из этапов ксерокопирования внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
	</h3>
	</html>
    </ru>
</xerox>


<printdoc width='1000' height='900' timeout="60">
<ua>
<html>
<h1><center>ДРУК ДОКУМЕНТІВ З USB-ФЛЕШКИ</center></h1>
<h2>
Автомат дозволяє роздруковувати файли (документи) наступних форматів:<br/>
• Пакет Microsoft Office: <br/>
• текстові документи Word (doc, docx),  <br/>
• таблиці Excel (xls, xlsx), <br/>
• презентації PowerPoint (ppt)<br/>
• пакет OpenOffice.org (odt, odf)<br/>
• Adobe Acrobat (pdf)<br/>
<br/>
Для роздрукування документа з USB-флешки виконайте наступні дії:
</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Друк з USB-флешки» в головному меню аппарата.<br/>
2. Вставте USB-флешку в гніздо USB, яке розташовано справа від дисплею (обсяг вільного місця на флешці повинен складати не менше 10 Мб).<br/>
3. Після підключення та перевірки USB-флешки оберіть необхідний файл для друку, натиснувши на зображення папки, в якій він знаходиться. Для повернення в попередню папку скористуйтеся кнопкою «Назад».<br/>
4. Обравши необхідний файл, натисніть кнопку «Далі».<br/>
5. Для роздрукування документа оберіть одну з наявних опцій:<br/>
- «Друкувати всі сторінки» (за замовчуванням) – дозволяє роздрукувати документ повністю;<br/>
- «Друкувати діапазон сторінок» - дозволяє роздрукувати обраний діапазон сторінок. Номера початкової та кінцевої сторінок діапазону задаються кнопками «+» та «-»;<br/>
- «Друкувати сторінки вибірково» - дозволяє роздрукувати окремо обрані сторінки документу. Для вибору необхідної сторінки скористуйтеся стрілками у вікні попереднього перегляду документу або кнопками  « » (посторінково), « » (через 10 сторінок) і натисніть на цю сторінку у вікні попереднього перегляду. При цьому у вікні з’являється надпис «Сторінку обрано», а номер обраної сторінки відображається в полі на екрані. Повторне  натискання на обрану сторінку відміняє її вибір (сторінку не буде роздруковано), а номер сторінки автоматично видаляється з поля на екрані.<br/>
Увага! Переконайтеся в тому, що сторінки документа коректно відображаються у вікні попереднього перегляду – саме в такому вигляді ці сторінки будуть роздруковані.<br/>
6. Оберіть (при необхідності) опцію «Двосторонній друк» та задайте кількість екземплярів за допомогою кнопок «+» та «-».<br/>
7. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
8. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
9. Натисніть кнопку «Друкувати».<br/>
10.  Після завершення процесу друку візьміть роздруковані сторінки.<br/>
11.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту», після чого вийміть USB-флешку з гнізда USB.<br/>
12.  Для продовження друку інших документів натисніть кнопку «Роздрукувати інший документ».<br/>
13.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню». <br/>
14.  На будь-якому з етапів друку з USB-флешки уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>

<ru>
<html>
<h1><center>ПЕЧАТЬ ДОКУМЕНТОВ С USB-ФЛЕШКИ</center></h1>
<br/>
<h2>
Автомат позволяет распечатывать файлы (документы) следующих форматов:<br/>
• Пакет Microsoft Office: <br/>
• текстовые документы Word (doc, docx),  <br/>
• таблицы Excel (xls, xlsx), <br/>
• презентации PowerPoint (ppt) <br/>
• пакет OpenOffice.org (odt, odf) <br/>
• Adobe Acrobat (pdf) <br/>
<br/>
Для распечатки документа с USB-флешки выполните следующие действия:
</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Печать с USB-флешки» в главном меню аппарата.<br/>
2. Вставьте USB-флешку в гнездо USB, размещенное справа от дисплея (объем свободного места на флешке должен составлять не менее 10 Мб).<br/>
3. После подключения и проверки USB-флешки выберите необходимый файл для печати, нажав на изображение папки, в которой он находится. Для возврата в предыдущую папку воспользуйтесь кнопкой «Назад».<br/>
4.  Выбрав необходимый файл, нажмите кнопку «Далее».<br/>
5. Для распечатки документа выберите одну из имеющихся опций:<br/>
-  «Печатать все страницы» (по умолчанию) - позволяет распечатать документ полностью;<br/>
- «Печатать диапазон страниц» - позволяет распечатать выбранный диапазон страниц. Номера начальной и конечной страниц диапазона задаются кнопками «+» и «-»;<br/>
- «Печатать страницы выборочно» - позволяет распечатать отдельно выбранные страницы документа. Для выбора необходимой страницы воспользуйтесь стрелками в окне предпросмотра документа или кнопками « » (постранично), « » (через 10 страниц) и нажмите на эту страницу в окне предпросмотра. При этом в окне появляется надпись «Страница выбрана», а номер выбранной страницы отображается в поле на экране.  Повторное нажатие на выбранную страницу отменяет ее выбор (страница не будет распечатана), а номер страницы автоматически удаляется из поля на экране.<br/>
Внимание! Убедитесь в том, что страницы документа корректно отображаются в окне предпросмотра – именно в таком виде эти страницы будут распечатаны.<br/>
6. Выберите (при необходимости) опцию «Двусторонняя печать» и задайте количество экземпляров с помощью кнопок «+» и «-».<br/>
7. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
8. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
9. Нажмите кнопку «Печатать».<br/>
10.  После завершения процесса печати возьмите распечатанные страницы.<br/>
11.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу», после чего извлеките USB-флешку из гнезда USB.<br/>
12.  Для продолжения печати других документов нажмите кнопу «Распечатать другой документ».<br/>
13.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
14.  На любом из этапов печати с USB-флешки внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</printdoc>


<printimg width='900' height='800' timeout="60">
<ua>
<html>
<h1><center>ДРУК ЗОБРАЖЕНЬ З USB-ФЛЕШКИ</center></h1><br/>
<br/>
<h2>
Автомат дозволяє роздруковувати файли (зображення) наступних форматів:<br/> jpeg, jpg, bmp, png, tiff<br/>
<br/>
Для роздрукування зображення з USB-флешки виконайте наступні дії:
</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Друк з USB-флешки» в головному меню аппарата.<br/>
2. Вставте USB-флешку в гніздо USB, яке розташовано справа від дисплею (обсяг вільного місця на флешці повинен складати не менше 10 Мб).<br/>
3. Після підключення та перевірки USB-флешки оберіть необхідний файл для друку, натиснувши на зображення папки, в якій він знаходиться. Для повернення до попередньої папки скористуйтеся кнопкою «Назад».<br/>
4. Обравши необхідний файл, натисніть кнопку «Далі».<br/>
5. Оберіть (при необхідності) одну з наявних опцій:<br/>
- «Розташування» - дозволяє задати розташування зображення на аркуші за допомогою кнопок зі стрілками;<br/>
- «Масштаб (%)» - дозволяє зменшити/збільшити розмір зображення за допомогою кнопок «-» и «+»;<br/>
- «Поворот (градусів )» - дозволяє повернути зображення за допомогою кнопок «-» и «+».<br/>
Увага! Переконайтеся в тому, що зображення відображається у вікні попереднього перегляду в тому вигляді, як це необхідно, - саме в такому вигляді зображення буде роздруковано на аркуші.<br/>
6. Задайте кількість екземплярів за допомогою кнопок «+» та «-».<br/>
7. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
8. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
9.  Натисніть кнопку «Друкувати».<br/>
10.  Після завершення процесу друку візьміть роздруковані сторінки.<br/>
11.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту», після чого вийміть USB-флешку з гнізда USB.<br/>
12.  Для продовження друку інших документів натисніть кнопку «Роздрукувати інший документ».<br/>
13.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню».<br/>
14.  На будь-якому з етапів друку з USB-флешки уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>

<ru>
<html>
<h1><center>ПЕЧАТЬ ИЗОБРАЖЕНИЙ С USB-ФЛЕШКИ</center></h1><br/>
<br/>
<h2>
Автомат позволяет распечатывать файлы (изображения) следующих форматов:<br/> jpeg, jpg, bmp, png, tiff<br/>
<br/>
Для распечатки изображения с USB-флешки выполните следующие действия:
</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Печать с USB-флешки» в главном меню аппарата.<br/>
2. Вставьте USB-флешку в гнездо USB, размещенное справа от дисплея (объем свободного места на флешке должен составлять не менее 10 Мб).<br/>
3. После подключения и проверки USB-флешки выберите необходимый файл для печати, нажав на изображение папки, в которой он находится. Для возврата в предыдущую папку воспользуйтесь кнопкой «Назад».<br/>
4.  Выбрав необходимый файл, нажмите кнопку «Далее».<br/>
5. Выберите (при необходимости) одну из имеющихся опций:<br/>
- «Расположение» - позволяет задать расположение изображения на листе при помощи кнопок со стрелками;<br/>
- «Масштаб (%)» - позволяет уменьшить/увеличить размер изображения при помощи кнопок «-» и «+»;<br/>
- «Поворот (градусов)» - позволяет повернуть изображение при помощи кнопок «-» и «+».<br/>
Внимание! Убедитесь в том, что изображение отображается в окне предпросмотра в том виде, как это необходимо, – именно в таком виде изображение будет распечатано на странице.<br/>
6. Задайте количество экземпляров с помощью кнопок «+» и «-».<br/>
7. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
8. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
9.  Нажмите кнопку «Печатать».<br/>
10.  После завершения процесса печати возьмите распечатанные страницы.<br/>
11.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу», после чего извлеките USB-флешку из гнезда USB.<br/>
12.  Для продолжения печати других изображений нажмите кнопу «Распечатать другой документ».<br/>
13.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
14.  На любом из этапов печати с USB-флешки внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</printimg>



<scanflash width='900' height='700' timeout="60">
<ua>
<html>
<br/>
<h1><center>СКАНУВАННЯ ЗІ ЗБЕРЕЖЕННЯМ НА USB-ФЛЕШЦІ</center></h1>
<h2>Для виконання сканування виконайте наступні дії:</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Сканування» в головному меню аппарата.<br/>
2. Оберіть опцію «Зберегти на USB-флешці» і натисніть кнопку «Далі».<br/>
3. Вставте USB-флешку в гніздо USB, яке розташовано справа від дисплею (обсяг вільного місця на флешці повинен складати не менше 10 Мб).<br/>
4. Після підключення та перевірки USB-флешки оберіть необхідну опцію - «Чорно-біле сканування» або «Кольорове сканування».<br/>
5. Вибір опції «Формат А4» дозволяє відсканувати оригінал документа або зображення в форматі А4.<br/>
Увага!!! Якщо розміри оригіналу перевищують розміри аркуша А4 (наприклад, розгортка конспекту або книги), опція «Формат А4» не обирається.<br/>
6. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
7. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
8. Відкрийте кришку і розташуйте оригінал в лівому верхньому куті лицем донизу.<br/>
9. Закрийте кришку і натисніть кнопку «Сканувати».<br/>
10.  Після завершення процесу сканування зображення зберігається у корінному каталозі USB-флешки в форматі «jpg» під іменем «scan рік-місяць-день_година-хвилина-секунда».<br/>
11.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту», після чого вийміть USB-флешку з гнізда USB і заберіть оригінал.<br/>
12.  Для продовження сканування інших документів натисніть кнопку «Сканувати інший документ».<br/>
13.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню».<br/>
14.  На будь-якому з етапів сканування уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>


<ru>
<html>
<br/>
<h1><center>СКАНИРОВАНИЕ С СОХРАНЕНИЕМ НА USB-ФЛЕШКЕ</center></h1>
<h2>Для выполнения сканирования выполните следующие действия:</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Сканирование» в главном меню аппарата.<br/>
2. Выберите опцию «Сохранить на USB-флешке» и нажмите кнопку «Далее».<br/>
3. Вставьте USB-флешку в гнездо USB, размещенное справа от дисплея (объем свободного места на флешке должен составлять не менее 10 Мб).<br/>
4. После подключения и проверки USB-флешки выберите необходимую опцию - «Черно-белое сканирование» или «Цветное сканирование».<br/>
5. Выбор опции «Формат А4» позволяет отсканировать оригинал документа или изображения в формате А4.<br/>
Внимание!!! Если размеры оригинала превышают размеры листа А4 (например, разворот конспекта или книги), опция «Формат А4» не выбирается.<br/>
6. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
7. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
8. Откройте крышку и  разместите оригинал в левом верхнем углу лицевой стороной вниз.<br/>
9. Закройте крышку  и нажмите кнопку «Сканировать».<br/>
10.  После завершения процесса сканирования изображение сохраняется в корневом каталоге USB-флешки в формате «jpg» под именем «scan год-месяц-день_час-минута-секунда».<br/>
11.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу», после чего извлеките USB-флешку из гнезда USB и заберите оригинал.<br/>
12.  Для продолжения сканирования других документов нажмите кнопу «Сканировать другой документ».<br/>
13.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
14.  На любом из этапов сканирования внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</scanflash>


<scanemail timeout="60">
<ua>
<html>
<br/>
<h1><center>СКАНУВАННЯ З ВІДПРАВКОЮ ЕЛЕКТРОННОЮ ПОШТОЮ</center></h1>
<h2>Для виконання сканування виконайте наступні дії:</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Сканування» в головному меню аппарата.<br/>
2. Оберіть опцію «Відправити електронною поштою».<br/>
3. У вікні, що з’явилося, введіть адресу електронної поштової скриньки, на яку необхідно відправити відскановане зображення, скориставшись цифровою клавіатурою.<br/>
4. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
5. Оберіть необхідну опцію - «Чорно-біле сканування» або «Кольорове сканування».<br/>
6. Вибір опції «Формат А4» дозволяє відсканувати оригінал документа або зображення в форматі А4.<br/>
Увага!!! Якщо розміри оригіналу перевищують розміри аркуша А4 (наприклад, розгортка конспекту або книги), опція «Формат А4» не обирається.<br/>
7. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
8. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
9. Відкрийте кришку і розташуйте оригінал в лівому верхньому куті лицем донизу.<br/>
10.  Закрийте кришку і натисніть кнопку «Сканувати».<br/>
11.  Після завершення процесу сканування зображення відправляється на вказану адресу електронної пошти вкладеним файлом в форматі «jpg» під іменем «scan рік-місяць-день_година-хвилина-секунда».<br/>
12.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту», після чого заберіть оригінал.<br/>
13.  Для продовження сканування інших документів натисніть кнопку «Сканувати інший документ».<br/>
14.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню».<br/>
15.  На будь-якому з етапів сканування уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>

<ru>
<html>
<br/>
<h1><center>СКАНИРОВАНИЕ С ОТПРАВКОЙ ПО ЭЛЕКТРОННОЙ ПОЧТЕ</center></h1>
<h2>Для выполнения сканирования выполните следующие действия:</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Сканирование» в главном меню аппарата.<br/>
2. Выберите опцию «Отправить по электронной почте».<br/>
3. В появившемся поле введите адрес электронного почтового ящика, на который необходимо отправить отсканированное изображение, воспользовавшись цифровой клавиатурой.<br/>
4. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
5. Выберите необходимую опцию - «Черно-белое сканирование» или «Цветное сканирование».<br/>
6. Выбор опции «Формат А4» позволяет отсканировать оригинал документа или изображения в формате А4.<br/>
Внимание!!! Если размеры оригинала превышают размеры листа А4 (например, разворот конспекта или книги), опция «Формат А4» не выбирается.<br/>
7. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
8. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
9. Откройте крышку и  разместите оригинал в левом верхнем углу лицевой стороной вниз.<br/>
10.  Закройте крышку  и нажмите кнопку «Сканировать».<br/>
11.  После завершения процесса сканирования изображение отправляется на указанный адрес электронной почты вложенным файлом в формате «jpg» под именем «scan год-месяц-день_час-минута-секунда».<br/>
12.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу», после чего заберите оригинал.<br/>
13.  Для продолжения сканирования других документов нажмите кнопу «Сканировать другой документ».<br/>
14.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
15.  На любом из этапов сканирования внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</scanemail>



<catalog timeout="60">
<ua>
<html>
<br/>
<h1><center>РОЗДРУКУВАННЯ З КАТАЛОГУ</center></h1>
<h2>Для роздрукування документа з каталогу виконайте наступні дії:</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Роздрукування з каталогу» в головному меню аппарата.<br/>
2. Оберіть необхідний файл для друку, натиснувши на зображення папки з назвою розділу, в якому він знаходиться. Для повернення в попередню папку скористуйтеся кнопкою «Назад».<br/>
3. Обравши необхідний файл, натисніть кнопку «Далі».<br/>
4. Для роздрукування документа оберіть одну з наявних опцій:<br/>
- «Друкувати всі сторінки» (за замовчуванням) – дозволяє роздрукувати документ повністю;<br/>
- «Друкувати діапазон сторінок» - дозволяє роздрукувати обраний діапазон сторінок. Номера початкової та кінцевої сторінок діапазону задаються кнопками «+» та «-»;<br/>
- «Друкувати сторінки вибірково» - дозволяє роздрукувати окремо обрані сторінки документу. Для вибору необхідної сторінки скористуйтеся стрілками у вікні попереднього перегляду документу або кнопками  « » (посторінково), « » (через 10 сторінок) і натисніть на цю сторінку у вікні попереднього перегляду. При цьому у вікні з’являється надпис «Сторінку обрано», а номер обраної сторінки відображається в полі на екрані. Повторне  натискання на обрану сторінку відміняє її вибір (сторінку не буде роздруковано), а номер сторінки автоматично видаляється з поля на екрані.<br/>
5.  Оберіть (при необхідності) опцію «Двосторонній друк» та задайте кількість екземплярів за допомогою кнопок «+» та «-».<br/>
6. Натисніть кнопку «Далі».<br/>
7. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані.<br/>
8. Натисніть кнопку «Друкувати».<br/>
9. Після завершення процесу друку візьміть роздруковані сторінки.<br/>
10.  Для отримання решти натисніть кнопку «Отримати решту».<br/>
11.  Для продовження друку інших документів натисніть кнопку «Роздрукувати інший документ».<br/>
12.  Для вибору інших функцій апарату натисніть кнопку «Головне меню».<br/>
13.  На будь-якому з етапів роздрукування з каталогу уважно дотримуйтесь вказівок на екрані.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>

<ru>
<html>
<br/>
<h1><center>РАСПЕЧАТКА ИЗ КАТАЛОГА</center></h1>
<h2>Для распечатки документа из каталога выполните следующие действия:</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Распечатка из каталога» в главном меню аппарата.<br/>
2. Выберите необходимый файл для печати, нажав на изображение папки с названием раздела, в котором он находится. Для возврата в предыдущую папку воспользуйтесь кнопкой «Назад».<br/>
3.  Выбрав необходимый файл, нажмите кнопку «Далее».<br/>
4. Для распечатки документа выберите одну из имеющихся опций:<br/>
-  «Печатать все страницы» (по умолчанию) - позволяет распечатать документ полностью;<br/>
- «Печатать диапазон страниц» - позволяет распечатать выбранный диапазон страниц. Номера начальной и конечной страниц диапазона задаются кнопками «+» и «-»;<br/>
- «Печатать страницы выборочно» - позволяет распечатать отдельно выбранные страницы документа. Для выбора необходимой страницы воспользуйтесь стрелками в окне предпросмотра документа или кнопками « » (постранично), « » (через 10 страниц) и нажмите на эту страницу в окне предпросмотра. При этом в окне появляется надпись «Страница выбрана», а номер выбранной страницы отображается в поле на экране.  Повторное нажатие на выбранную страницу отменяет ее выбор (страница не будет распечатана), а номер страницы автоматически удаляется из поля на экране.<br/>
5. Выберите (при необходимости) опцию «Двусторонняя печать» и задайте количество экземпляров с помощью кнопок «+» и «-».<br/>
6. Нажмите кнопку «Далее».<br/>
7. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране.<br/>
8. Нажмите кнопку «Печатать».<br/>
9.  После завершения процесса печати возьмите распечатанные страницы.<br/>
10.  Для получения сдачи нажмите кнопку «Выдать сдачу».<br/>
11.  Для продолжения печати других документов нажмите кнопу «Распечатать другой документ».<br/>
12.  Для выбора других функций аппарата нажмите кнопку «Главное меню».<br/>
13.  На любом из этапов распечатки из каталога внимательно следуйте указаниям на экране.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</catalog>


<payment width="800" height="600" timeout="60">
<ua>
<html>
<br/>
<h1><center>ПРИЙОМ ПЛАТЕЖІВ</center></h1>
<h2>Для здійснення платежу виконайте наступні дії:</h2>
<h3>
1. Оберіть функцію «Прийом платежів» в головному меню апарата.<br/>
2. Оберіть необхідний розділ платежів і натисніть кнопку із зображенням логотипу компанії (оператора мобільного зв’язку, провайдера послуг).<br/>
3. Введіть Ваш номер телефону (договору) з використанням цифрової клавіатури. При необхідності, для повернення у попереднє вікно скористуйтеся кнопкою «Назад».<br/>
4. Після вводу номеру телефону (договору) натисніть кнопку «Далі».<br/>
5. Уважно ознайомтесь з розміром комісії, мінімальною та максимально допустимою сумами платежу та обов’язково перевірте правильність вводу номеру телефону (договору).<br/>
Увага!!! При прийомі платежів апарат решти не видає.<br/>
6. Внесіть необхідну суму купюрами та монетами, номінал яких вказано на екрані, - внесена Вами сума за вирахуванням комісії буде вказана в рядку «На рахунок».<br/>
7. Після внесення необхідної суми натисніть кнопку «Сплатити».<br/>
8. Переконайтеся в тому, що платіж виконано успішно, та оберіть необхідну опцію: «Друкувати чек» або «Не друкувати чек».<br/>
9. Після натискання кнопки «Друкувати чек» візьміть, будь-ласка, чек.<br/>
Дякуємо Вам за користування апаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ua>

<ru>
<html>
<br/>
<h1><center>ПРИЕМ ПЛАТЕЖЕЙ</center></h1>
<h2>Для осуществления платежа выполните следующие действия:</h2>
<h3>
1. Выберите функцию «Прием платежей» в главном меню аппарата.<br/>
2. Выберите необходимый раздел платежей и нажмите кнопку с изображением логотипа компании (оператора мобильной связи, провайдера услуг).<br/>
3. Введите Ваш номер телефона (договора) с использованием цифровой клавиатуры. При необходимости, для возврата в предыдущее окно воспользуйтесь кнопкой «Назад».<br/>
4. После ввода номера телефона (договора) нажмите кнопку «Далее».<br/>
5. Внимательно ознакомьтесь с размером комиссии, минимальной и максимально допустимой суммами платежа и обязательно проверьте правильность ввода номера телефона (договора).<br/>
Внимание!!! При приеме платежей аппарат сдачи не выдает.<br/>
6. Внесите необходимую сумму купюрами и монетами, номинал которых указан на экране, - внесенная Вами сумма за вычетом комиссии будет указана в строке «На счет».<br/>
7. После внесения необходимой суммы нажмите кнопку «Оплатить».<br/>
8. Убедитесь в том, что платеж произведен успешно, и выберите необходимую опцию: «Печатать чек» или «Не печатать чек».<br/>
9. После нажатия кнопки «Печатать чек» возьмите, пожалуйста, чек.<br/>
Благодарим Вас за пользование аппаратом «Copy Prime»!<br/>
</h3>
</html>
</ru>
</payment>


</help>